谷奶脹痛慘過生仔 催乳師：丈夫不要代吸吮乳汁

母乳能為初生嬰兒提供全面營養和抗體，減低感染和患病風險，更能帶來安全感，建立親密的親子關係，可謂是媽媽給孩子最寶貴的禮物之一。不過，很多媽媽卻遇到各種上奶問題。

香港催乳中心創辦人嚴美艷（May）指出，生產後48至72小時內，催產素會刺激乳腺分泌乳汁，其後靠嬰兒吸吮促進乳液分泌。不過，她發現很多媽媽都會遇到塞奶情況，乳房會脹痛和紅腫，有時更會發燒，若不理會，或處理不好，有機會發展成乳腺炎。

熱敷加劇痛楚

很多媽媽以為熱敷可以解決或舒緩脹痛問題，不料卻愈敷愈腫脹。May解釋，熱敷會加速血液循環，實際上會促進乳汁分泌，在乳汁排出不暢通的情況上，再增加乳汁分泌，更不利乳腺通暢，實是火上加油，相反冷敷乳房則可有止痛和消腫的作用。

此外，有些媽媽更會要求丈夫代為吸吮乳汁，不過May指出，成人與嬰兒的吸吮方式不同，效果也完全不一樣，而且丈夫有機會力度過大，導致乳房出血和疼痛加劇，加上成人口腔的細菌或會留在乳頭，不利嬰兒哺乳。

「媽媽應該及早先防，不要待出現嚴重問題才去處理。」她建議，當媽媽出現谷奶痛楚，不妨可參考以下的胸部護理紓緩「小貼士」，在家中自救。

咪浪費，大哂鬼

丈夫代為吸吮乳汁

控制返力量同方式唔得咩
吸完消毒咪得

食屎啦

又同個b爭奶

喂，谷啲奶

口水可以殺菌

咪係
條友又唔係醫生就咪9up啦

一路吸奶一路屌閪

點解老公唔吸得

會忍唔住奶

惜食梗係唔好哂

丈夫不能吸
搵第個吸

嚴小姐

仆街正撚到

嘻嘻嘻

咁都有個職業叫摧乳師

網友代吮

用李斯德林浪過口先吸有冇得諗？

一路啜一路幫你打

谷精上腦，互啜OK?

很多媽媽以為熱敷可以解決或舒緩脹痛問題，不料卻愈敷愈腫脹。

D港媽全部無讀過書?
冷縮熱漲都唔識?

唔用凍都唔會用熱啦下話
你撞到隻腳腫左會拿個熱水袋去敷?

原本仲好期待飲老婆啲奶
唸起都覺得個場景好淫好刺激

班催乳師九成男人黎

昨晚係老婆對奶留下幾個咖哩雞，今朝whatsapp我佢好嬲

隻腳整親腫係即時冷敷
但之後想快好係的確要熱敷
d血流得快d,組織液唔會塞住

又要我出呢張圖

有無巴打試過一路啜奶一路屌
好想試下

正常港女唔肯

青筋波

港媽其實只係想脹到有B級
有機會咪博下

一人一個波 唔得咩

Lm

連登仔真係好恐怖
人奶又難飲，谷到發炎甚至會有綠色嘅奶流出嚟，男人力度大，吸得多會出血，啲奶由黃黃哋變粉紅色仲有血味
估唔到大家都咁變態

我岩阿

睇黎你飲唔少
最變態係你

仲好講
俾你班撚樣搞到以後無得J

一定要中出 日日都要有奶吸

俾d爭扎咪得 谷實對奶

催呀
摧係摧毀

做過老豆都知啦

lm

而家興泵奶啦, 泵完咪放入雪櫃留返俾BB用奶樽飲
部份人返工都照泵放入公司雪櫃sosad

一見到青根就嬲 你班仆街連登仔

等價交換

情夫代啜就OK

真係好正

唔肯定唔得呀？

好想比人奶顏射

可能唔係老公啜呢

有冇得報名讀

屌你老母講緊即時呀嘛
隻腳整親腫係有瘀血
家陣你對波有瘀血咩?
戇撚鳩鳩咁

第一次聽丈夫代吸

咁谷奶個陣扑野咪唔可以啜Lin

有咩問題
就算冇奶老公都係咁啜啦

有人多奶到每日2L
可以拎出去賣

有得報讀

入學要求 : 陪月員、孕婦、已開始餵哺的媽媽及有興趣人士

有無得揀客

催乳師
遲下d女做愛出水有困難，有催水師不是夢

陳爽多奶 大仔手作母乳Cream贈妹

睇左做陳豪

美女介女

我生都生咗兩個啦

一個左，一個右

大人口水又臭又多菌
啜完記得洗返粒lin囉

啊哈 擠個奶

扯左

課程內容：
- 母乳的營養和哺乳的重要性
- 母乳餵哺的準備，包括選購奶泵、餵奶巾、儲奶袋等
- 母乳餵哺的措施和技巧
- 餵哺母乳的正確姿勢
- 如何確定寶寶吃得足夠
- 乳頭受損、谷奶及乳腺炎等問題的成因及解決方法
- 解決上奶不足的問題
- 哺乳媽媽的飲食安排
- 催乳技術(乳房推拿)
- 常用催乳穴位與定位等
- 外出餵哺方法和安排
- 母親生病及藥物使用的需知
- 上班擠奶及儲奶的需知
- 母親飲食及疑問
- 父親的角色

嬲嬲

即係唔係丈夫就吮得？

第二日
爸爸死左

Seed

屌，我真係吮過
最後成口奶，又甜得濟衝咗入廁所嘔

口水有細菌但同樣有抗元體
所以媽咪咬爛食物比bb食係有益處

四月出
睇住sample先

男人結婚就係等呢一刻，你同佢講唔得？

流奶 乜撚關係

見到個post 粒lin 好痛

以前試過谷太勁 有時去街要去廁所放奶射落海都唔益人
谷奶谷太勁對波仲硬過碌鳩 掂一掂都痛之後仲發埋燒

揾個仔啜番順係最好解決方法